補習天王張欣欣庭上激動流男兒淚 官：每個人要為自己行為負責

中文科補習名師張欣欣2014年10月遭活學教育停課後，在個人facebook專頁上發表文章，被活學教育興訟指他誹謗，要求張欣欣賠償及禁止再發表任何對活學教育的誹謗言論。今早法官駁回張欣欣要求請專家證人的上訴。

法官駁回上訴後，張欣欣突然在庭上不斷流淚哭訴，聲音嗚咽說「我無錢呀……好耐冇人工呀，我只想履行小市民既權利，搵一個專家證人，據理力爭，我自己都無從招架。」他又哭著說「我BB女9個月大咋，我唔想比佢知，我係個誹謗人既爸爸。」他「一輪咀」續說父母也患病，「我又無收入，我收咗十幾封律師信啦!」

面對身為男兒漢的張欣欣在庭上大哭，法官無奈勸喻：「你冷靜D，你都係受過教育既人，你都係為人師表…再講返呢啲都無用，我已經裁決咗…每個人也要為自己既行為負責。」

法官經計算扣除收取過多的法律費用後，最後將原來9.1萬元的訟費，大幅減至4.9萬元。張欣欣在庭外指，父親曾進行大手術，現時患糖尿病，要買藥給他吃，母親的背部有問題，外父外母亦患上癌症。

以往亦曾被官司纏身的英文補習導師范浩揚，現與張欣欣同在星河教育工作，今日亦有到庭支持張。散庭後，張仍然情緒激動不住流淚，范沒說甚麼，只是拍拍張的膊頭。

幾時到林溢欣喊

蛇鼠一窩

大家都係阿欣

男人老狗叫欣欣

點解又話無人工, 又話喺星河教育做緊?

被拖數

有冇咁不幸

K o ten唔用念力幫佢

之前呃埋呃埋都幾球啦
依家交果幾皮係度流馬淚

佢做錯左D乜？

邊有咁少

做咩比活學攪？

念力只可以吸金屬，吸唔到張欣欣呢舊膠

把口真係好賤

教中文都咁發?

條撚屌教到好似明星咁款

張欣欣係咪之前Facebook條煩膠？

有無咁多人病呀
同埋痴得koten都唔好得去邊

又幾好笑

當年f4f5補過佢

一個月人工400萬+股份，6000萬一年走唔甩

下屆奧斯卡提名佢

一個月搵幾百萬,搵埋搵埋多過人地做十世,停工一排就話無錢??

之前賺咁多 依家扮冇錢

三個字 _ _ _，_ _ _

你賺到百幾萬就有百幾萬既洗法架啦
換句話講，梅姐個老母夠話佢唔夠錢洗啦

張欣欣之前喺自己fb專頁賣跑車
心諗like得你都係學生黎
個post開比邊個睇

笑死

好揾過明星

有無人可以簡單講下乜事

中文科補習名師張欣欣2014年10月遭活學教育停課後，在個人facebook專頁上發表文章，被活學教育興訟指他誹謗，要求張欣欣賠償及禁止再發表任何對活學教育的誹謗言論。今早法官駁回張欣欣要求請專家證人的上訴。

夠唔夠簡單

係咪打篇文話俾的士隊尾
的士佬錯哂
最後去到車房因為責任感俾番整車費果個

k o ten嗰陣有同佢講「may the force be with you yanyan」

有幾耐風流，有咁耐折墮

KO Ten 都去埋抽水

扮乜撚野冇錢 睇佢fb又有廣告 又去旅行

呢個係結果

想知誹謗乜野

咪就係，依家d連登仔

佢點誹謗？

咁突然自己老豆老未同外父外母同時有病

林溢欣，為何又要害人

諗起佢以前成日喺fb po啲幸福宣言

馬蹄露仲教緊？

點解唔比上訴
同埋要佢比哂訴費..

點解ko sir唔教佢念力打官師

佢係上訴要求搵專家證人
誹謗案洗撚專家證人咩
法官覺得冇需要or冇分別咪唔比囉

唔係好多臭西師奶follow咩

痴鳩線

最撚柒，就係你

補習天王幾皮野都要減

一個月400萬咁撚富貴

Old news

d留言好撚好笑

好撚醒呀你

做乜鳩

唔怪得班港女無得讚佢fb d 飛機文

父親曾進行大手術，現時患糖尿病，要買藥給他吃，母親的背部有問題，外父外母亦患上癌症。

見到笑左，有無咁慘

每篇文一定會提佢老婆

諗起佢以前有篇送文話摸到老婆隻手熱左小小就知佢有左 笑撚死我

聽講佢老婆好正架wor

呢條link算交待清楚件事

無圖你話佢個西鑲金都得啦

無撚有錯

屌佢！扮哂野！仲揸緊跑車！

留言好睇過新聞

Agger

港女最愛

人地問來龍去脈呀，你閱讀理解拎u？

去補張欣欣啦

咁都叫正？

講就兇狠 比你屌你都狗衝埋去唔

我一直覺得佢個樣好似啲智障咁

張欣欣

抵啦

唔識儲錢抵撚死

收皮啦

笑撚左

追完都唔知咩事
而中間個條友就算佢數啦
佢都係一片好心

到宜家都係唔知發生左咩事

活學教育中文科補習名師張欣欣，近年憑在社交網站發表肉麻愛妻文章而人氣急升，惟近日卻被人在網上踢爆他曾搞師生戀、有前妻及十五歲女兒，並有刑事案底，令其形象插水。

張欣欣隨即反擊，矢口否認曾「搞學生」，他自兩個月前因合約糾紛被停課，於是矛頭直指活學教育老闆Amanda Tann抹黑。由於他的指控缺乏證據，活學教育擬於本周二入稟控告張欣欣誹謗。

面對昔日愛徒調轉槍頭，Amanda接受本刊專訪時否認為爆料者，更哭訴五年前丈夫黎文業車禍離世後不久，張欣欣不顧其喪夫之痛及經營困難，要求大增拆帳，事後卻未有守諾為補習社在網上宣傳，近期又多次未經批准下從事商業活動，才導致停課僵局。

「當年他趁我病攞我命，如今又違反合約，寧願停課都唔肯交代（商業活動收入），係他趕到我絕！但始終學生是受害者，只要他願意傾，就可即刻復課。」Amanda說。

面對昔日愛徒張欣欣涉嫌多次違反合約，寧願停課也拒絕交代商業活動收入，Amanda Tann盼他飲水思源，別再以學生作「人質」。

近日網上瘋傳一篇以《衣官（冠）禽獸 張欣欣》為題的文章，一名自稱是張欣欣以前女學生的網民羅列其三宗罪，包括曾與女生有親密關係、搞婚外情及有刑事案底。她聲稱七年前與張欣欣展開地下情，並將初夜獻給他，「我隻豬，當年就係畀呢隻禽獸食咗。佢喺牀度好癲，乜都玩一餐，連SM都玩。」惟未幾被張玩厭後拋棄，他更警告不可洩露兩人關係。

張欣欣
2014年12月8日 ·
沉默了接近兩個月, 今天, 真的忍無可忍了!
自從被活學停課之後, 我都沒出過聲, 因為始終覺得大家都共事過, 想好來好去.
就算, 他們不斷老屈是我不肯教, 長期請假不返學等等!
可是, 剛看到又有人在網上寫文抹黑及唱衰我, 我不能再退縮了!
因為, 他們太過份了, 影響到我的家人, 詆毀了我的人格!
實情是, 若我不在此教書, 同行的其他補習社會有機會邀請我過檔加盟的.
而若我一走, 學生便有可能會跟著我離開.
因此, 不知是巧合, 還是有意, 我一被停課, 手停口停之時, 突然在FACEBOOK便出現不少人抹黑我, 又有打手不斷在討論區開POST唱衰我的人格!
目的可能是就是:
留不了你張欣欣, 也不讓你去其他地方效力!
而甚至, 要將你趕盡殺絕!
首先, 有個所謂受害者在網上唱我’衰十一’, 即與未成年的她發生性行為!
那女人甚至說當時她仍是女學生, 我騙了她第一次, 去開房, 性變態, 始亂終棄!
更離譜的是, 她話我威脅她不准說出去, 否則對她不利云云!
讀到此, 我真係十分憤怒!
我可以斬釘截鐵地說: 肯定沒有!
這些傷天害理的事, 我絕不會做!
寫文的那位所謂女當事人, 如果真有其事, 請你立即去報警!
我不單可與你當面對質, 更可對天發誓:
如果真有其事, 我張欣欣不得好死, 絕子絕孫!
其實, 多年來, 我在FACEBOOK專頁分享與老婆的恩愛, '你'這人都沒出現過.
可是, 當這一兩個月我和活學有合約糾紛, '你'便突然出現, 虛構一些故事來指責我, 可以推斷這個 '你’ 根本不存在, 只是別有用心的人設計出來的虛擬人物!
'你' 別的不說, 偏偏揑造我搞女學生, 目的都是想我以後不得在教育界搵食!
有時我想, 合則留不合則去.
就算我真的不在活學做, 也不用如此唱衰我, 如此趕盡殺絕吧!
另外, 又說我離過婚.
是的, 我真的離過婚.
但這是十多年前的事了!
我現在, 和老婆, 恩愛與共.
我也從沒瞞過她曾離婚, 我打從追求她開始, 便將所有事向她告白.
甚至, 與前妻有一個女兒, 她老早也知道.
我不知這個別有用心的人用了什麼方法, 竟然將我與前妻的結婚證書弄到手, 更將整份證書在網上公開!
天呀! 結婚證書中, 印有我父母及前妻父母的姓名, 也有雙方的地址等資料, 這是嚴重侵害私隱權的行為!
現在公諸於世, 請問你有沒有良心!
老實說, 十多年了, 我與前妻現在的關係良好, 已各有新生活, 新同事及新感情
我年年都都給予女兒生活費, 也與女兒定期見面.
剛才我與前妻通過電話, 告訴她這件事時, 她也感到很錯愕無辜, 覺得平靜的生活大受影響! 欲哭無淚!
更有甚者, 網上有人立即以類似我前妻的名字在FACEBOOK開新戶, 說自己也是另一個受害者云云!
其實, 你要在事業上傷害我, 不要緊;
但有沒有想過, 你也傷害了很多無辜的人!
而我的現任妻子, 她不介意我離過婚, 不介意我有個女兒, 都肯下嫁給我張欣欣,
我愛她保護她惟恐不足!
你害我, 我可以算; 但我不容許你傷害我身邊的人!!
現在, 你為求唱衰我, 將我的私隱放上網, 企圖令人覺得我是衰男人, 要我以後無運行, 凡女人都憎死我, 請問你的心腸何以如此陰毒??
我已就在香港有關私隱法例的權利諮詢律師, 並會作出適當的行動及追討!
最後, 那人又說我有案底.
請容我解釋:
十多年前, 第一次創業, 幾個年青人膽粗粗合資開了間餐廳.
當時對法律無知, 未申請到酒牌, 有一次餐廳賣了酒給客人, 結果被起訴了!
由於我是餐廳的持牌人, 因此留了案底, 最終法庭以罰錢方式處理.
這一件事, 是我人生最大的污點, 不堪回首.
從此之後, 便知自己不是做生意的材料, 一心從事教育.
我覺得, '你' 不遺餘力揭我的瘡疤, 將事實虛構的故事混為一談, 斷章取義, 想看到的人誤以為張欣欣是人格低劣的人!
但我可以告訴’你’, ‘你’的願望必不能實現!
其實, 知道我離過婚有個女兒有案底等等, 只有我兩邊家人及曾經姊弟相稱的活學老闆等極少數的人.
我被停課, 始終是商業的糾紛而已.
合則來, 不合則去, 何以要唱到我咁盡, 連條生路都不給我!
爸爸媽媽今年已80多歲, 聽到兒子失業了, 擔心得淚眼連連.
不止我爸媽兄弟姊妹, 妻子的家人也很擔憂, 兩邊家庭都寢食不安.
因我是家庭的經濟支柱, 手停口停; 新居又剛入伙, 金錢支出龐大, 以致近日我瘦了6, 7 磅!
但最痛心的是, 剛有了身孕的妻子, 因擔憂我的事, 體重不增反減!
可是她還是這麼支持我, 說就算給人家害得破產乞食, 也義無反顧陪我一起捱下去, 說:
‘我和BB, 無論如何, 一起撐爸爸!’
我聽後, 心頭淌血!
在這個多月中, 我已收到活學很多封律師信, 令我疲於奔命, 花了大量金錢!
對於活學的一切控訴, 我惟有交給律師處理.
很多人說, 法律只是有錢人的遊戲.
辛勞半生, 我只是剛上車, 不像某些人般財力豐厚, 驟眼看來, 我根本無力對抗!
但我相信, 人在做, 天在看.
來說是非者, 便是是非人!
誰人一直在自編自導自演,
不只法庭會下一個公平的結論,
而且上天是一定知道的!

在社交網站facebook有逾10萬名「粉絲」的中文科補習天王張欣欣，於2個月前被「活學教育」停課，他於本月8日在facebook上載一份文章，結果被「活學教育」入稟高院控告誹謗。
原告是活學有限公司所經營的活學教育中心，被告是張欣欣。入稟狀指，被告於本月8日晚在自己的facebook網頁上載涉案文章，該篇文章以「沉默了接近兩個月，今天，真的忍無可忍了」開始，並以「而且上天是一定知道的」結束。入稟狀指該文章是誹謗原告的文章，原告因此向張索償，並要求高院頒發禁制令阻止張再發表相同及類似的誹謗言論。

教中文但啲post全部係半形標點符號

其實就咁睇篇野邊有誹謗人？

所以話上網開post鬧人記得戴返頭盔 開喵全名實有位入你

教中文先發，死亡之卷，有教育局官方認證，人人死去補

舊同事，C Sir同十仔乃是戇鳩一名，C Sir的笑容很嘔心 收返嚟啲同學仔都唔係真心想跟佢，全部都係啲戇鳩中產老母睇完啲感性文再逼個仔報

之前補過佢 廢到上左一期冇上

我記得兩三年前follow amanda facebook
無啦啦有日佢個ac俾人hack左
然後就post左一大篇文出黎
篇文一開始就講到明係佢助教hack入去
內容大概係話 知道今次hack左你(amanda)ac你一定好嬲
但佢咁做都係想你唔好再忍啲咁既事
佢害得你太深之類之類

果陣都好似冇指名道姓話係邊個
不過而家睇埋呢幾篇報導就開始明

最正係最尾句又公平又上天
而家收左皮

寫篇文嗰刻冇諗過自己輸吖嘛

末開發腦部潛能痴銀仔，無糧出

道行未夠，只能減堂費

乜水

當代三傻個時先出名，而家講補中文大把出名過佢。
而家轉戰網上，寫下恩愛千字文同商品廣告。
佢個樣成日似未瞓醒咁。
而家先發現我fb朋友有3個人like佢，有一個係大學同學。

呢單野一年前

依家駁回上訴呀

補習天王5皮野都嗌生嗌死

以前搵落d錢究竟洗曬去邊

醒撚到

巴打有所不知，yy lam已經係全行壟斷，唔止係中文科。
所有科加埋既學生都唔及yy lam咁多
利申：前年dse，補左佢兩年，佢啲學生多到好恐怖

中文係咁有料就可以自辯都贏啦
仲補佢既人係咩心態

終於睇到呢條友折墮
前排fb成日有fd share佢d濕鳩文，標點符號都未搞掂，仲話教中文